<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bloques: Crea música con EarSketch on Nuevo Foundation Workshops</title>
    <link>/es/javascript-blocks-earsketch/</link>
    <description>Recent content in Bloques: Crea música con EarSketch on Nuevo Foundation Workshops</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jul 2019 11:45:38 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="/es/javascript-blocks-earsketch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Los básicos de la música</title>
      <link>/es/javascript-blocks-earsketch/music-basics/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 11:45:38 -0700</pubDate>
      <guid>/es/javascript-blocks-earsketch/music-basics/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;lo-básico-primero-algunas-cosas-sobre-la-música&#34;&gt;Lo básico primero. Algunas cosas sobre la música.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;qué-es-la-música&#34;&gt;¿Qué es la música?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikiversity.org/wiki/Introduction_to_music&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;La música&lt;sup&gt;&lt;span class=&#34;glyphicon glyphicon-new-window&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&#xD;&#xA; es la organización cronológica de sonidos; es decir, hacer ciertos sonidos en ciertos momentos, lo que tiene sentido melódico, rítmico y armónico. El primer y más básico concepto es mantener los sonidos &amp;ldquo;en tiempo&amp;rdquo;. Esto nos lleva a algunos de los primeros conceptos musicales: ritmo, duración y tempo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ritmo&lt;/strong&gt; es esencialmente patrones repetidos de sonidos largos o cortos, acentuados o no acentuados, o silencios que se ajustan al ritmo principal.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Duración&lt;/strong&gt; es la duración de las notas o sonidos o silencios que facilitan el ritmo.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tempo&lt;/strong&gt; es la velocidad a la que se reproduce una pieza de música.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Empezando con Earsketch</title>
      <link>/es/javascript-blocks-earsketch/getting-started-earsketch/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 11:45:38 -0700</pubDate>
      <guid>/es/javascript-blocks-earsketch/getting-started-earsketch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/EarSketch&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;EarSketch&lt;sup&gt;&lt;span class=&#34;glyphicon glyphicon-new-window&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&#xD;&#xA; es un entorno de programación educativo gratuito desarrollado en el Instituto de Tecnología de Georgia. Hoy vamos a componer música usando EarSketch.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Para hacer música, haz clic en el botón de abajo para abrir Earsketch en una nueva pestaña.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;my-2 mx-4 btn btn-info&#34; href=&#34;https://earsketch.gatech.edu/earsketch2/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lanzar Earsketch&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;Después de abrir la página web, es posible que veas la siguiente pantalla de bienvenida. Haz clic en &amp;ldquo;saltar&amp;rdquo; para omitir el recorrido - repasaremos todos los pasos necesarios a continuación.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;../img/screenshot-skip-tour.png&#34; height=&#34;400&#34;/&gt;&#xD;&#xA;&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ahora, empecemos. Haz clic en el icono &lt;em&gt;Scripts&lt;/em&gt; en la barra de menú de la izquierda y selecciona &lt;em&gt;+ Nuevo Script&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;../img/screenshot-new-script.png&#34; height=&#34;400&#34;/&gt;&#xD;&#xA;&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ingresa &lt;em&gt;myjam&lt;/em&gt; (o cualquier otro nombre que desees) como el nombre de tu script, y cambia el lenguaje de programación a &lt;em&gt;JavaScript&lt;/em&gt;. Haz clic en el botón &lt;em&gt;Crear&lt;/em&gt; para crear tu script (el archivo donde se colocará tu código).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;../img/screenshot-new-myjam.png&#34; height=&#34;200&#34;/&gt;&#xD;&#xA;&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;Finalmente, haz clic en el icono de engranaje y selecciona &amp;ldquo;Modo de bloques&amp;rdquo;. Tu pantalla debería verse así.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;../img/screenshot-setup-complete.png&#34; height=&#34;400&#34;/&gt;&#xD;&#xA;&lt;div class=&#34;notices info&#34; &gt;&#xD;&#xA;    &lt;p header-value=&#34;Información&#34;&gt;&lt;h2 id=&#34;recomendado-para-profesores---resumen-de-earsketch&#34;&gt;Recomendado para profesores - Resumen de EarSketch&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Por favor, echa un vistazo al resumen de EarSketch antes de empezar con la clase. Es importante saber cómo navegar hacia adelante y hacia atrás en la interfaz de usuario.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Actividad 1 - Establecer tempo y agregar sonidos</title>
      <link>/es/javascript-blocks-earsketch/activity-1-set-tempo-add-sounds/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 11:45:38 -0700</pubDate>
      <guid>/es/javascript-blocks-earsketch/activity-1-set-tempo-add-sounds/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Veamos de cerca el código preexistente y comprendamos lo que significa.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;../img/screenshot-setup-complete.png&#34; height=&#34;400&#34;/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;La función &lt;code&gt;setTempo()&lt;/code&gt; le permite establecer el tempo general del proyecto. El tempo es la velocidad a la que se reproduce una pieza de música. Cambiar el tempo de un proyecto permite crear diferentes estilos de música. ¡Intenta cambiar el tempo de tu función &lt;code&gt;setTempo&lt;/code&gt; cambiando el número en el bloque y observa qué sucede! Asegúrate de que sea un número entre 45 y 220. A continuación se presentan algunas sugerencias de tempos que puedes usar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Actividad 2 - Hagamos una canción!</title>
      <link>/es/javascript-blocks-earsketch/activity-2-make-a-song/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 11:45:38 -0700</pubDate>
      <guid>/es/javascript-blocks-earsketch/activity-2-make-a-song/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ahora que has aprendido cómo agregar sonidos a Earsketch, ¡intentemos hacer una canción! Ya deberías tener un clip de audio en Earsketch, pero las canciones están compuestas por varios instrumentos, así que necesitamos agregar más clips de audio.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Agrega otro bloque &lt;code&gt;fitMedia()&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Encuentra un clip de audio que te gustaría agregar a tu canción actual e insértalo en el parámetro &lt;code&gt;sound&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;El parámetro &lt;code&gt;track&lt;/code&gt; debe ser un número único. Esto nos permitirá colocar nuestros sonidos en diferentes pistas. Tener diferentes sonidos en diferentes pistas nos permite mantener la organización de nuestros sonidos y reproducir diferentes sonidos al mismo tiempo. Ejemplo: si la primera llamada de &lt;code&gt;fitMedia()&lt;/code&gt; está en la pista 1, la segunda llamada de &lt;code&gt;fitMedia()&lt;/code&gt; debe estar en la pista 2.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Completa el resto de los parámetros.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Repite estos pasos hasta que tengas cuatro sonidos de audio diferentes en tu canción.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tu código debería verse algo así:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Actividad 3 - Agregar efectos a nuestra canción</title>
      <link>/es/javascript-blocks-earsketch/activity-3-add-effects-to-your-songs/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 11:45:38 -0700</pubDate>
      <guid>/es/javascript-blocks-earsketch/activity-3-add-effects-to-your-songs/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;efectos-en-earsketch&#34;&gt;Efectos en EarSketch&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los efectos&lt;/strong&gt; permiten al productor alterar el sonido del clip de audio en su propio sonido único. Similar a cómo usamos &lt;code&gt;fitMedia()&lt;/code&gt; para agregar nuevos clips de audio, debemos usar la función &lt;code&gt;setEffect()&lt;/code&gt; para definir efectos específicos para cada clip de audio. Es importante tener en cuenta que se pueden colocar múltiples efectos en la misma pista. Esto permite al productor combinar varios efectos juntos. EarSketch tiene muchos efectos incorporados. Para hacer referencia a todos los efectos, visite este &lt;a href=&#34;https://earsketch.gatech.edu/earsketch2/#?curriculum=5-1-0&amp;amp;language=python&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;enlace&lt;sup&gt;&lt;span class=&#34;glyphicon glyphicon-new-window&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&#xD;&#xA; y asegúrese de que el panel &lt;em&gt;Curriculum&lt;/em&gt; esté seleccionado en la barra de navegación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Actividad 4 - Usar efectos para fundir</title>
      <link>/es/javascript-blocks-earsketch/activity-4-use-effects-to-fade-in/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/es/javascript-blocks-earsketch/activity-4-use-effects-to-fade-in/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ahora que tienes un efecto en tu canción, intentemos hacer que la introducción de nuestra canción se desvanezca.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En la actividad 3, usamos la función &lt;code&gt;setEffect&lt;/code&gt; para aplicar un efecto a una pista específica durante toda la duración de la canción, pero ¿qué sucede si solo quieres que una sección específica de tu canción tenga un efecto? ¡Usa la función &lt;code&gt;setEffect&lt;/code&gt; con más parámetros!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;../img/screenshot-seteffect2.png&#34; height=&#34;30&#34;/&gt;&#xD;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;code&gt;startValue&lt;/code&gt;: El valor inicial aplicado al parámetro&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;code&gt;start&lt;/code&gt;: La medida en la que se establece el valor inicial&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;code&gt;endValue&lt;/code&gt;: El valor final del parámetro&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;code&gt;end&lt;/code&gt;: La medida en la que se establece el valor final&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esta versión de &lt;code&gt;setEffect&lt;/code&gt; nos permite realizar &lt;em&gt;automatización&lt;/em&gt; en una pieza específica de nuestra canción. La automatización es una forma de cambiar el valor de un efecto con el tiempo. Una forma de utilizar la automatización es hacer que una canción se desvanezca. Para hacerlo, debemos ajustar el volumen del parámetro &lt;strong&gt;GAIN&lt;/strong&gt; en el tipo de efecto &lt;strong&gt;VOLUME&lt;/strong&gt; con el tiempo. Por ejemplo, si definimos nuestro &lt;code&gt;startValue&lt;/code&gt; en -60 dB y nuestro &lt;code&gt;endValue&lt;/code&gt; en 0 dB, sonará como si nuestra canción se estuviera desvaneciendo con el tiempo. Para ajustar el punto de inicio y la duración del efecto, especifica el &lt;code&gt;start&lt;/code&gt; y el &lt;code&gt;end&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
