<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segurança: Reconhecendo Golpes de Phishing on Nuevo Foundation Workshops</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/pt-br/security-phishing/</link><description>Recent content in Segurança: Reconhecendo Golpes de Phishing on Nuevo Foundation Workshops</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://nuevofoundation.github.io/workshops/pt-br/security-phishing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bob vai pescar!</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/pt-br/security-phishing/bob-goes-fishing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/pt-br/security-phishing/bob-goes-fishing/</guid><description>Conheça o nosso amigo Bob. Bob é um cavalheiro simpático e alegre. Seus hobbies são viajar e pescar. Uma bela noite Bob recebeu um e-mail dizendo que ganhou uma viagem grátis para as &amp;ldquo;Bahamas&amp;rdquo;. Bob ficou animado. Ele clicou imediatamente no link e inseriu todos os seus dados pessoais. Bob estava ansioso na espera da confirmação do seu itinerário de viagem.
Bob ainda ansioso, decidiu fazer compras para sua viagem. Ele comprou roupas novas e uma nova vara de pescar.</description></item><item><title>Guia básico sobre Phishing</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/pt-br/security-phishing/phishing-basics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/pt-br/security-phishing/phishing-basics/</guid><description>Nossa Agente Secreta Alice explica a Bob sobre Phishing!!!
O que é Phishing? Assim como na pesca usa-se uma isca para pegar peixes em uma vara, hackers maliciosos usam diferentes tipos de isca para roubar informações pessoais de pessoas desavisadas.
Phishing é um tipo de ataque de engenharia social usado para roubar dados confidenciais, incluindo senhas, dados bancários e de cartão de crédito.
Ocorre quando um Hacker, se passando por uma empresa ou pessoa confiável, atrai um indivíduo usando e-mail, mensagem de texto ou telefone.</description></item><item><title>Um olhar atento</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/pt-br/security-phishing/a-closer-look/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/pt-br/security-phishing/a-closer-look/</guid><description>Bob recebeu o seguinte e-mail na noite passada.
Notou algo suspeito? Vamos analisar o e-mail: O endereço de e-mail do remetente é suspeito e você não o conhece pessoalmente.
Oferta grátis no assunto sugere que é bom demais para ser verdade.
Um e-mail recebido durante a madrugada.
Algumas palavras mostram um senso de urgência.
O remetente pede para que você clique em um link ou abra um anexo desconhecido.</description></item><item><title>Descobrindo mais sobre phishing</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/pt-br/security-phishing/other-phishing-types/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/pt-br/security-phishing/other-phishing-types/</guid><description>Alice continua explicando os diferentes tipos de golpes existentes, além do golpe de phishing por e-mail.
Golpe do SMS É um golpe realizado via mensagem de celular (SMS). Esse tipo de golpe tenta induzir a vítima a revelar informações pessoais por meio de um link que leva a um site de phishing.
Na imagem acima, um remetente desconhecido envia uma mensagem de texto sobre ofertas gratuitas de iPads e o atrai para clicar em um link malicioso.</description></item><item><title>Você acha isso suspeito?</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/pt-br/security-phishing/whats-phishy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/pt-br/security-phishing/whats-phishy/</guid><description>Em nossa última seção, aprendemos sobre diferentes tipos de golpes de phishing e como reconhecê-los. Agora é hora de jogar um jogo chamado Você acha isso suspeito?
Quais imagens da lista abaixo você acha que são golpes de phishing?
Este e-mail parece suspeito? Sim Não Este banner parece suspeito? Sim Não Esta mensagem de texto parece suspeita? Sim Não Esta mensagem de texto parece suspeita?</description></item><item><title>Resumindo</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/pt-br/security-phishing/summary/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/pt-br/security-phishing/summary/</guid><description>Conclusão Concluindo, os sinais comuns encontrados em golpes de phishing têm pelo menos uma das seguintes propriedades:
Oferta grátis ou prêmios que chamam a atenção. Remetente incomum e desconhecido de comportamento ou caráter inesperado. Senso de urgência, pedindo que você aja rápido por causa de ofertas ou acordos por tempo limitado. Exemplo: Sua senha está prestes a expirar clique aqui para alterá-la imediatamente. Links suspeitos: O correto seria passar o mouse sobre o link para verificar se a URL para a qual você será direcionado é real e confiável.</description></item></channel></rss>