<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Java: Basics on Nuevo Foundation Workshops</title>
    <link>/es/java-basics/</link>
    <description>Recent content in Java: Basics on Nuevo Foundation Workshops</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/es/java-basics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Usando Repl.It</title>
      <link>/es/java-basics/activity-0/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/java-basics/activity-0/</guid>
      <description>Usando Replit Hoy estaremos usando Replit para aprender como programar en Java. Aquí está un ejemplo del portal interactivo que estaremos usando hoy:
Lanza Replit
Antes de empezar, primero vamos a repasar y entender cómo funciona el portal. El archivo Main.java tiene el codigo, o instrucciones que ejecutará la computadora. Al presionar el botón de run, le dirás a la computadora que ejecute las instrucciones que están en el codigo. Los resultados de la ejecución del codigo se pueden ber al final de la pantalla blanca, debajo de la pestaña de result.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imprimir Declaraciones y Añadir Comentarios</title>
      <link>/es/java-basics/activity-1/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/java-basics/activity-1/</guid>
      <description>1. Deja que el programa hable! Vamos a escribir un programa que diga Hello World luego de escribir la siguiente línea de código System.out.print(&amp;quot;Hello World&amp;quot;);
El programa imprimirá lo que escribas entre los paréntesis de System.out.print(. Cada línea de código termina con ;.
Añada más declaraciones para imprimir números, escribiendo los números entre los paréntesis (i.e. System.out.print(2020)) o cualquier símbolo, escribiendo el símbolo entre 2 comillas simples &#39; (i.e. System.out.print(&#39;@&#39;)).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Variables and Types</title>
      <link>/es/java-basics/activity-2/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/java-basics/activity-2/</guid>
      <description>1. Variables: Define el nombre En el último ejercicio, aprendimos como imprimir distintas delcaraciones con el método System.out.print().
Está genial saber como imprimir números y oraciones. Pero todavía no les hemos dado un significado más profundo.
En Java, ahora vamos a introducir el concepto de una variable. Una variable es como una caja donde guardas un pedazo de data o información con un nombre.
Por ejemplo, puede haber una variable llamada myName que guarda la información &amp;quot;Patrick&amp;quot;, y otra variable llamada loveMusic que guarda el valor de true, y otra variable llamada age que guarda el valor 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operadores</title>
      <link>/es/java-basics/activity-3/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/java-basics/activity-3/</guid>
      <description>1. Matemática : Operadores de Artimétic En el último ejercicio, aprendimos sobre distintos tipos de variables y cómo podemos aignarles un valor. Por ejemplo:
int age = 3; // declara la variable age de type int con valor de 3 age = 4; // asingnale el valor de 4 a la variable age El código de arriba le suma 1 a la variable age.
Y en Java, podemos realizar operaciones matemáticas directamente en las variables y con los siguientes opereadores aritméticos: +, -, *, /, %.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Control Structures</title>
      <link>/es/java-basics/activity-4/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/java-basics/activity-4/</guid>
      <description>1. Tomanndo Una Decision: If-Statement Patrick 🐥 es un pato muy cordial que le gusta saludar a todo el que conoce con &amp;ldquo;Good Morning,&amp;rdquo; &amp;ldquo;Good Afternoon,&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Good Night&amp;rdquo; dependiendo del tiempo del día.
(image by National Geographic: giphy.com/natgeochannel)
Como aprendimos antes, podemos imprimir las siguientes oraciones:
System.out.println(&amp;#34;Good Morning&amp;#34;); // se dice entre 0:00 - 11:59 System.out.println(&amp;#34;Good Afternoon&amp;#34;); // se dice entre 12:00 - 19:59 System.out.println(&amp;#34;Good Night&amp;#34;); // se dice entre 20:00 - 23:59 Sin embargo, también sabemos que Patrick 🐥 solo puede decidir que decir dependiendo la hora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Métodos</title>
      <link>/es/java-basics/activity-5/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/java-basics/activity-5/</guid>
      <description>1. Qué son los métodos? Ya aprendimos como guardar data en variables, imprimir data, imprimir oraciones, y como tomar decisiones con los if-statement, for-loop, y while-loop.
En nuestro último ejemplo, aprendimos que el siguiente código calcula la suma del 1 al 100:
int total = 0; int num = 1; while(num &amp;lt;= 100){ total = total + num; num = num + 1; } System.out.println(&amp;#34;Sum: &amp;#34; + total); Pero si en vez queremos calcular la suma del 1 al 77?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Objetos y Clases</title>
      <link>/es/java-basics/activity-6/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/java-basics/activity-6/</guid>
      <description>1. Creando una Clase Java es un lenguaje de programación orientado a objetos, cual significa que todo en Java está asociado con un objeto y una clase (el plano para un objeto).
Por ejemplo, la línea de código que usamos en la actividad 1 es una llamada de un método de una clase pre definida llamada System.
System.out.println(&amp;#34;Hello World&amp;#34;); System es una clase que se usa para manejar entradas y salidas del usuario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Structures (Array &amp; ArrayList)</title>
      <link>/es/java-basics/activity-7/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/java-basics/activity-7/</guid>
      <description>En los últimos ejercicios, aprendimos sobre varilables que nos permiten accesar y guardar un pedazo de data. Pero, y si quereos guardar mucha data parecida? Habrá una manera buena de organizarlas sin declarar multiples variables?
En programación, estructuras de dato son escructuras que permiten que programadores guarden multiples pedazos de data del mismo tipo. Usando estructuras de data es una manera eficiente de guardar y accesar pedazos grandes de data. En este ejercisio, aprederemos sobre 2 estructucas de data usadas en Java: array y ArrayList.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java: Basics - Answer Key</title>
      <link>/es/java-basics/answer-key/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/java-basics/answer-key/</guid>
      <description>activity-1: Print Statements and Comments Hello World class Main { public static void main(String[] args) { System.out.print(&amp;#34;Hello World&amp;#34;); System.out.print(2020); System.out.print(&amp;#39;@&amp;#39;); } } Output:
Hello World2020@Owl class Main { public static void main(String[] args) { System.out.println(&amp;#34;Hello world!&amp;#34;); System.out.println(&amp;#34; ​, ___ / ‾ ‾ ‾ ‾ ‾ ‾ ‾ ‾ ‾ ‾ ‾ ‾ ‾ ‾ ‾ ‾ ‾ ‾ \\&amp;#34;); System.out.println(&amp;#34;​`\\/{o,o} &amp;lt; Hi, I am Minerva. Patrick&amp;#39;s friend! |&amp;#34;); System.out.println(&amp;#34;​ ​/ /) ) \\ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ _ /&amp;#34;); System.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
