<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Seguridad: Juego de Espías on Nuevo Foundation Workshops</title>
    <link>/es/security/</link>
    <description>Recent content in Seguridad: Juego de Espías on Nuevo Foundation Workshops</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language><atom:link href="/es/security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Conociendo a Alicia, Bob y Eva</title>
      <link>/es/security/meeting-alice-bob-eve/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/security/meeting-alice-bob-eve/</guid>
      <description>Conoce a nuestro amigo Bob. Bob tiene un secreto que no quiere compartir, le gustaría mantenerlo a salvo. Tiene el secreto guardado en un lugar seguro. Solo Bob tiene la clave de la cerradura para asegurarse de que nadie más que él pueda llegar a su secreto.
Conoce a nuestra no tan buena amiga Eva. Eva quiere acceder al secreto de Bob.
Eva se da cuenta de que para llegar al secreto de Bob, primero debe pasar la cerradura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conceptos Básicos de la Contraseña</title>
      <link>/es/security/password-basics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/security/password-basics/</guid>
      <description>¡Nuestra agente secreta Alicia resuelve el caso explicándole a Bob sobre las contraseñas!
¿Qué es una Contraseña? Las contraseñas son la clave para la cerradura de su mundo virtual. Al igual que su secreto se mantiene a salvo en un lugar seguro usando una llave y un candado, su información personal en Internet está protegida por su contraseña y nombre de usuario.
El lugar seguro solamente es tan seguro como la llave para el candado de la puerta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actividad</title>
      <link>/es/security/activity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/security/activity/</guid>
      <description>¡Juguemos un juego!
Escriba su oración favorita en el cuadro de texto a continuación. Asegúrese de que tenga al menos cinco palabras. (p. Ej., Me gusta jugar al voleibol en la playa.) Ahora tome la primer letra de cada palabra de su oración y escribalas en el cuadro de texto. (p. Ej.,mgjavelp)Agregue algunos números al texto. Recuerde la posición de los números. (p. Ej., 1mgjavelp8)Finalmente, agreguemos algunos caracteres especiales al texto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juego de Espías</title>
      <link>/es/security/spy-game/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/security/spy-game/</guid>
      <description>De nuestra última actividad aprendimos que una contraseña segura es una combinación de caracteres aleatorios (posiblemente con letras mayúsculas y minúsculas), números y caracteres especiales. ¡Ahora es el momento de jugar Hacked o Seguro!
De una lista de contraseñas utilizadas por nuestro Nuvi, seleccione la contraseña más segura que no pueda ser hacked (o rota) por Eva.
¿Se puede romper esta contraseña?SíNo¿Se puede romper esta contraseña?SíNo¿Se puede romper esta contraseña?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resumen</title>
      <link>/es/security/summary/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/security/summary/</guid>
      <description>Recuerde que las Características de una Contraseña Segura son: Al menos 8 caracteres: cuantos más caracteres, mejor. Una combinación de letras y números. Inclusión de al menos un carácter especial, p. Ej., ! @ # ? ] Nota: no use &amp;lt; o &amp;gt; en su contraseña, ya que ambos pueden causar problemas en los navegadores web. Una contraseña segura es difícil de adivinar, pero debería ser fácil de recordar - una contraseña que debe escribirse no es segura, sin importar cuántas de las características anteriores se utilicen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
