<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Programando Frutas Musicais com Adafruit on Nuevo Foundation Workshops</title>
    <link>/pt-br/adafruit/</link>
    <description>Recent content in Programando Frutas Musicais com Adafruit on Nuevo Foundation Workshops</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language><atom:link href="/pt-br/adafruit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Os Componentes</title>
      <link>/pt-br/adafruit/the-components/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pt-br/adafruit/the-components/</guid>
      <description>Todos os componentes que usaremos para o projeto estão listados abaixo. Certifique-se de adquirir todos os materiais necessários antes de começar o projeto:
Uma Placa Arduíno Adafruit Cabo Micro USB para USB 2 conectores do tipo garra de jacaré, em qualquer cor Duas laranjas </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construindo uma estação de DJ</title>
      <link>/pt-br/adafruit/building-the-dj-station/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pt-br/adafruit/building-the-dj-station/</guid>
      <description>Ligando as laranjas Pegue uma laranja e um de seus fios. Abra uma das garras jacaré e insira a parte inferior na laranja, deixando a parte superior da garra visível para fora. Será mais fácil de fazer se você inseri-lo no parte central inferior da laranja. O mesmo local onde você começaria a descascar se fosse comer a laranja.
Repita o mesmo para a segunda laranja usando o outro fio. Conecte uma laranja a entrada A1 e a outra a entrada A2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando o seu programa</title>
      <link>/pt-br/adafruit/creating-the-program/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pt-br/adafruit/creating-the-program/</guid>
      <description>Abra seu navegador de internet favorito (como Edge, Firefox, Google Chrome, Brave) e acesse https://aka.ms/oranges. Sua tela ficará assim:
Definindo as variáveis Hoje vamos usar laranjas para dizer ao nosso Adafruit quando fazer barulho. A primeira coisa que precisamos fazer é dar um nome para cada laranja, possibilitando ao nosso computador saber onde procurar o que elas estão dizendo. Fazemos a primeira parte definindo uma variável. Clique na seção que diz VARIABLES ou variáveis em português.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baixando o seu programa</title>
      <link>/pt-br/adafruit/downloading-your-program/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pt-br/adafruit/downloading-your-program/</guid>
      <description>Na parte inferior da sua área de trabalho, ao lado do nome do seu programa, você poderá ver um botão de download em cor rosa-brilhante. Mas antes de baixar o seu programa, vamos nomeá-lo primeiro. Você pode nomear à sua preferência. Aqui nós o chamamos de adafruit_musicalfruit. Agora, clique no botão de download.
Você verá uma nova janela, perguntando onde deseja salvar o seu arquivo. O padrão deve ser a pasta Downloads, caso contrário, navegue até a pasta de Downloads e salve o arquivo lá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chave de resposta - Adafruit</title>
      <link>/pt-br/adafruit/answer-key/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pt-br/adafruit/answer-key/</guid>
      <description>Configuração Em resumo:
As duas garras de jacaré devem ser presos na superfície das laranjas. O outro lado das garras deve estar nas entradas A1 e A2 do adafruit. O USB deve ser conectado ao adafruit, mas não ao computador. Após a configuração, as laranjas e adafruit devem ficar assim:
Solução Solução - avançada (com luzes) Como funciona </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
