<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mensajes secretos con C++ on Nuevo Foundation Workshops</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/secret-messages/</link><description>Recent content in Mensajes secretos con C++ on Nuevo Foundation Workshops</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 10 Aug 2021 23:26:18 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/secret-messages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Usando Repl.It</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/secret-messages/using-repl-it/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/secret-messages/using-repl-it/</guid><description>Para ayudar a los reyes, vamos a crear un programa en el lenguaje llamado C++, donde podamos ingresar un mensaje, y el programa lo modifique de una manera determinada para hacerlo secreto.
Usando Replit Vamos a utilizar la herramienta Replit, con la cual vamos a poder correr nuestro códigos de C++. Este es un ejemplo de una ventana interactiva como las que usaremos durante todo el tutorial:</description></item><item><title>Actividad 1 - Output</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/secret-messages/activity-1/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/secret-messages/activity-1/</guid><description>Para que nuestro programa cree mensajes secretos, primero debemos ingresar un mensaje.
Lanza Replit
Para eso, vamos a comenzar diciendole a la computadora que muestre en la consola para quien es ese mensaje. Esta es la instrucción que necesitaremos:
cout &amp;lt;&amp;lt; &amp;quot;Hola programador!&amp;quot; &amp;lt;&amp;lt; endl; Intentemos entender esta línea de código en más detalle.
Cadenas (Strings) Todo lo que veas entre comillas &amp;ldquo;&amp;quot; se llama cadena o string. Un string es solo una secuencia de caracteres, es decir, de números, letras o símbolos.</description></item><item><title>Actividad 2 - Input y Variables</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/secret-messages/activity-2/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/secret-messages/activity-2/</guid><description>¡Muy bien! Ahora demos un paso más. No solo vamos a imprimir para quién es el mensaje, sino que vamos a ingresar el nombre del destinatario, y haremos que nuestro programa lo salude.
Para eso necesitaremos de las variables.
Variables Una variable es un contenedor que guarda información. Hay distintos tipos de variables que dependen en que información guarda. Pueden ser del tipo:
string: guarda una secuencia de caracteres, es decir, de números, letras o símbolos.</description></item><item><title>Actividad 3 - Ciclos</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/secret-messages/activity-3/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/secret-messages/activity-3/</guid><description>¡Genial!
El rey nos ha pedido que escribamos letra por letra el nombre del destinatario para luego poder cambiarlas mediante alguna forma y así hacer secreto nuestro mensaje.
Para hacer esto tenemos que usar CICLOS (o loops en inglés). Un ciclo ejecuta un grupo de instrucciones varias veces. Veamos este ejemplo donde imprimimos números:
for(int i=0; i&amp;lt;3; i++){ cout &amp;lt;&amp;lt; i &amp;lt;&amp;lt; endl; } Intentemos entender lo que hace ese código:</description></item><item><title>Actividad 4 - Condiciones</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/secret-messages/activity-4/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/secret-messages/activity-4/</guid><description>¡Muy bien!
Cada vez estamos más cerca de hacer nuestros mensajes secretos. Pero también, ¡no olvidemos que tenemos que poder descifrar esos mensajes!
Para eso, vamos a ingresar en la consola un 1, si es que queremos encriptar un mensaje, o el número 2, si queremos desencriptarlo.
Para esto necesitaremos de las CONDICIONES.
Condiciones if / else Una condición en programación es una instrucción o un grupo de instrucciones, que pueden ejecutarse o no, en base a si una condición es verdadera.</description></item><item><title>Actividad 5 - Código Ascii</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/secret-messages/activity-5/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/secret-messages/activity-5/</guid><description>¡Genial!
En esta actividad vamos a encriptar (hacer secreto) el nombre del destinatario.
Vamos a utilizar el Código Ascii
Código Ascii El código Ascii muestra que cada caracter tiene un valor numérico. Por ejemplo, el caracter A es el número 65, el B es el 66, el C el 67, etc.
La siguiente lista muestra el valor de los caracteres más usados:
Que cada caracter tenga un valor, nos servirá para sumar o restar letras, y así cambiar el orden de ellas de una manera determinada.</description></item><item><title>Actividad 6 - Funciones</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/secret-messages/activity-6/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/secret-messages/activity-6/</guid><description>¡Muy bien!
¡Ya hiciste gran parte del programa!
En esta actividad vamos a utilizar las funciones para agrupar partes del código.
Funciones Las funciones nos permiten dividir el trabajo que hace un programa en tareas más pequeñas separadas de la parte principal, es decir, de la función main.
Podemos entender a las funciones como una máquina que cuando la prendemos, ejecuta unas instrucciones y procesos, que me devuelven un resultado final.</description></item><item><title>Actividad 7 - Input line</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/secret-messages/activity-7/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/secret-messages/activity-7/</guid><description>¡Felicitaciones!
Estás muy cerca de salvar por completo a la nación.
¡Solo falta poder ingresar una frase completa!
Para esto solo tenemos que hacer unos pequeños cambios.
Primero, debes usar la instrucción getline() para ingresar el string:
string frase; getline(cin, frase); De esta manera, en la consola podemos ingresar un mensaje completo, no una sola palabra.
Sigue estos pasos, y finaliza el programa para salvar al Reino:</description></item><item><title>Fin</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/secret-messages/activity-8/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/secret-messages/activity-8/</guid><description>¡Muchas Felicitaciones!
Has hecho un gran trabajo para llegar hasta acá. Lo lograste. Has salvado al reino y además aprendiste a programar.
Usaste la consola para ingresar y enviar mensajes encriptados o desencriptados. Las variables te fueron de gran ayuda para guardar los mensajes que se querían enviar. Usaste los ciclos para analizar letra por letra del mensaje. Las condiciones fueron útiles para saber si se quería encriptar o desencriptar, y tomar una decisión en base a ello.</description></item><item><title>Mensajes secretos con C++ - Puntos claves</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/secret-messages/answer-key/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 20:24:33 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/secret-messages/answer-key/</guid><description>Las siguientes 5 líneas son necesarias para todas las actividades.
#include &amp;lt;iostream&amp;gt; using namespace std; int main() { return 0; } Actividad 1 cout &amp;lt;&amp;lt; &amp;quot;Hola programador!&amp;quot; &amp;lt;&amp;lt; endl; Actividad 2 string nombre; cin &amp;gt;&amp;gt; nombre; cout &amp;lt;&amp;lt; &amp;quot;Hola &amp;quot; &amp;lt;&amp;lt; nombre &amp;lt;&amp;lt; endl; Actividad 3 string nombre; cin &amp;gt;&amp;gt; nombre; for(int i=0; i&amp;lt;nombre.size(); i++){ cout &amp;lt;&amp;lt; nombre[i] &amp;lt;&amp;lt; endl; } Actividad 4 int numero; cin &amp;gt;&amp;gt; numero; if(numero == 1){ cout &amp;lt;&amp;lt; &amp;quot;Encriptar un mensaje&amp;quot; &amp;lt;&amp;lt; endl; }else{ cout &amp;lt;&amp;lt; &amp;quot;Desencriptar un mensaje&amp;quot; &amp;lt;&amp;lt; endl; } Actividad 5 #include &amp;lt;iostream&amp;gt; using namespace std; int main() { string clave; string nombre; cin &amp;gt;&amp;gt; clave; cin &amp;gt;&amp;gt; nombre; int contador = 0; for(int i=0; i&amp;lt;nombre.</description></item></channel></rss>