<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nuevo Foundation Workshops</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/</link><description>Recent content on Nuevo Foundation Workshops</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2019 12:40:43 -0700</lastBuildDate><atom:link href="https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Usando Repl.It</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/usando-repl-it/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/usando-repl-it/</guid><description>Para que Alex pueda vivir en una colmena, necesita aprender a construir un panal. Vamos a usar una biblioteca de Python que se llama turtle para dibujar el panal.
Usando Repl.it Vamos a utilizar la herramienta Repl.it para jugar con nuestros códigos Python. Este es un ejemplo de una ventana interactiva como las que usaremos en todo el tutorial:
Antes de empezar, entendamos como funciona esta ventana. El programa main.</description></item><item><title>Los Componentes</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/adafruit/the-components/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/adafruit/the-components/</guid><description>Los componentes que utilizaremos para el proyecto se listan a continuación. Asegúrate de tener todo esto antes de comenzar:
Una Adafruit Un cable USB-C a USB Dos cables de pinza cocodrilo de cualquier color Dos naranjas</description></item><item><title>Los basicos - Dibujando una línea de color</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/los-basicos/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/los-basicos/</guid><description>Ante de que Alex pueda aprender a crear una colmena, él debe aprender primero cómo dibujar una línea. Haremos esto en dos partes.
Primero, necesitamos decirle a la tortuga qué color queremos usar para dibujar la línea. Para hacerlo de color naranja (orange in inglés) esta es la instrucción:
turtle.color(&amp;quot;orange&amp;quot;) Intentemos entender esta línea de código en más detalle.
Cadenas (Strings) Todo lo que veas entre comillas &amp;ldquo;&amp;quot; se llama cadena o string.</description></item><item><title>Construyendo la estación de DJ</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/adafruit/building-the-dj-station/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/adafruit/building-the-dj-station/</guid><description>Conectando las naranjas Toma una naranja y uno de tus cables. Abre una de las pinzas de cocodrilo e inserta la mitad inferior en la naranja, dejando la parte superior de la pinza en el exterior. Esto es más fácil de hacer si lo insertas a la mitad de la parte inferior de la naranja. En ll mismo lugar donde comenzarías a pelar si fueras a comer la naranja.
Repite la operacion con la segunda naranja y tu otro cable.</description></item><item><title>Actividad 1 - Dibujando un cuadrado</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/actividad-1/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/actividad-1/</guid><description>¡Muy bien! Has ayudado a Alex a dibujar una línea. Ahora demos un paso más y dibujemos un cuadrado. Para dibujarlo, necesitamos seguir los siguientes pasos:
Ir hacia adelante 50 pixeles. Girar a la izquierda 90 grados. Ir hacia adelante 50 pixeles. Girar a la izquierda 90 grados. Ir hacia adelante 50 pixeles. Girar a la izquierda 90 grados. Ir hacia adelante 50 pixeles. Recuerda que debes usar turtle.</description></item><item><title>Creando el programa</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/adafruit/creating-the-program/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/adafruit/creating-the-program/</guid><description>Abre tu navegador de internet favorito (como Edge, Firefox, Google Chrome, Internet Explorer) y entra a https://aka.ms/oranges.
Tu pantalla debería verse así:
Definiendo las variables Hoy vamos a usar naranjas para decirle a nuestra Adafruit cuándo hacer ruido. Lo primero que debemos hacer es darle a la computadora un nombre para cada naranja y dónde buscar lo que están diciendo. Hacemos la primera parte definiendo una variable. Haz clic en la sección que dice VARIABLES, es de color salmón y es el séptimo si cuentas desde la parte superior.</description></item><item><title>Actividad 2 - Simplificando el código con ciclos (loops)</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/actividad-2/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/actividad-2/</guid><description>¡Genial! Dibujaste un cuadrado. ¿Pero notas cómo estamos escribiendo las mismas líneas una y otra vez? Tuvimos que repetir las instrucciones para dibujar una línea y dar la vuelta cuatro veces. ¿No sería genial que en vez de dar todas las instrucciones le dijeramos al programa que repita cuatro veces lo qu ele dijimos? ¡Intentémoslo!
Para hacer esto tenemos que usar CICLOS. Un ciclo ejecuta un grupo de instrucciones varias veces.</description></item><item><title>Descargando el Programa</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/adafruit/downloading-your-program/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/adafruit/downloading-your-program/</guid><description>En la parte inferior de tu espacio de trabajo, debería ver este botón rosado de descarga al lado del nombre de tu programa. Puedes asignarle un nombre a tu programa, aquí se llama adafruit_musicalfruit. Haz clic en el botón de descarga.
Debe apareceruna ventana emergente, preguntando dónde guardar tu archivo. Lo usual es que abra apuntando a la carpeta Descargas; de lo contrario, ve a tu carpeta de descargas y guarda el archivo allí.</description></item><item><title>Actividad 3 - Dibujar un hexágono</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/actividad-3/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/actividad-3/</guid><description>¡Buen trabajo! Acabas de dibujar tu primera figura con Python y Turtle. Hagamos otros pequeños cambios al código que escribimos para hacer el cuadrado e intentemos hacer un hexágono. Alex es una abeja así que después de todo, él necesita dibujar hexágonos para crear su colmena.
Piensa en cuántos lados tiene un hexágono. Si divides los 360° que tiene un círculo entre el número de lados del hexágono, tendrás los grados del ángulo para hacer tu nueva figura.</description></item><item><title>Actividad 4 - Simplificando el código con funciones</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/actividad-4/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/actividad-4/</guid><description>Ya dibujamos un hexágono. Pero es sólo uno de los muchos que necesita para construir su colmena. Una vez más parece we tendríamos que repetir el código varias veces para dibujar muchos hexágonos. Afortunadamente no tenemos qué hacerlo. ¡Las funciones vienen a nuestro rescate!
Funciones Una función es una manera de agrupar líneas de código para hacer algo. Por ejemplo, turtle.forward(50) mueve la tortuga hacia delante 50 paso y turtle.left(120) gira la tortuga 120 grados hacia la izquierda.</description></item><item><title>Actividad 5 - Dibujar una colmena</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/actividad-5/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/actividad-5/</guid><description>¡Llegamos a la prueba final! Vamos a crear la colmena para que Alex viva en ella. Afortunadamente una colmena es cimplemente 6 hexágonos así que podemos usar lo que ya aprendimos sobre funciones y ciclos para crear la colmena.
En esta actividad primero crearemos una función llamada draw_honeycomb(). Dentro del cuerpo de esta función pondremos un ciclo que se repita seis veces. Dentro del ciclo dibujaremos el primer hexágono con la función draw_hexagon() que ya tenemos construida.</description></item><item><title>Parte 2: Construyendo una Flor de Mandala</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/parte-2/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/parte-2/</guid><description>¡Buen Trabajo! Terminaste de construir un panal para la colmena de Alex, pero ¡Alex también necesita conseguir polen de las flores! ¿No seria agradable también agregar una flor a la imagen? En la parte 2, ¡crearemos una flor de mandala! (Permanece atento - te mostraremos como luce una flor de mandala.)</description></item><item><title>Actividad 6 - Moviendo la tortuga</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/actividad-6/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/actividad-6/</guid><description>Nuestro primer paso es mover la tortuga a una nueva posición para dibujar la flor (¡no queremos dibujar la flor encima de la colmena!). Para hacer esto, primero necesitamos usar los siguientes métodos:
turtle.penup() turtle.goto(x,y) turtle.pendown() turtle.penup() le dice a la tortuga que levante su pluma para que no dibuje mientras se mueve. Entonces, con turtle.goto(x,y), le estamos diciendo a la tortuga la posición donde debe moverse. Después de eso le decimos a la tortuga que vuelva a bajar su pluma usando turtle.</description></item><item><title>Actividad 7 - Dibujando una figura 8</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/actividad-7/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/actividad-7/</guid><description>¡Excelente! Ahora hagamos la figura de un 8 como primer paso para hacer una flor de mandala! Una figura de un 8 son solo dos círculos opuestos entre sí. Para hacer esto podemos hacer uso del método turtle.circle(x), el cual toma un entero x como el radio del círculo. (Puede recordar que radio * 2 es que tan ancho es el circulo.) Tener el radio como un argumento significa que podemos decidir qué tan grande o pequeño debe ser el círculo.</description></item><item><title>Actividad 8 - Creando una flor de mandala</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/actividad-8/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/actividad-8/</guid><description>Hemos terminado de crear nuestra primera figura de un 8! Ahora podemos usar la función figure_8() para crear una flor de mandala! Una flor de mandala es muchas figuras 8 puestas encima de otras en ángulos diferentes. Entonces, para hacer esto necesitamos usar un&amp;hellip; lo has adivinado, un ciclo!
Crea una nueva función llamada mandala_flower(). En el ciclo llamaremos la función figure_8() que escribimos anteriormente para crear una figura de un 8.</description></item><item><title>Actividad 9 - Coloreando tu flor de mandala</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/actividad-9/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/actividad-9/</guid><description>Ahora que ya tenemos la forma de una flor de mandala, ¡es momento de colorearla! Aun vamos a utilizar el método turtle.color(); sin embargo esta vez vamos a utilizar un valor RGB en lugar un valor de color en cadena de texto, así que podemos producir una gran variedad de colores.
Colores RGB (Red-Green-Blue) En la escuela primaria, puede que recuerdes que al mezclar colores, puedes producir nuevos colores. Por ejemplo, la combinación de rojo y azul hace el purpura.</description></item><item><title>Actividad 10 - Randomizar el color de los pétalos de tu flor de mandala</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/actividad-10/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/actividad-10/</guid><description>Hemos establecido con éxito el color de la flor de mandala en un valor RGB. Ahora, exploremos cambiar el color de los pétalos individuales de la flor de mandala
Haremos uso de la biblioteca random de python. El método random.randint() nos permite elegir un valor aleatorio para cada uno de los valores rojo, verde o azul. Para elegir un valor que esté entre 0 inclusivo y 256 exclusivo (en otras palabras, entre 0 y 255 inclusivo), necesitamos usar random.</description></item><item><title>Actividad 11 - Ahora es tu turno!</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/actividad-11/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 13:24:17 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/actividad-11/</guid><description>Si queda algo de tiempo, ¡Intenta dibujar tus propias formas y diseños! Has de tu imagen interesante usando varias formas y colores.
Click aquí para abrir una ventana en blanco repl.it e iniciar tu propia creación.
Ayuda, estoy atascado! ¿Atascado? ¡Compruebe la Clave de respuestas para ver la actividad en la que está atascado!</description></item><item><title>Python Turtle - Answer Key</title><link>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/answer-key/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 20:24:33 -0700</pubDate><guid>https://nuevofoundation.github.io/workshops/es/python-turtle/answer-key/</guid><description>Las siguientes 3 líneas son necesarias para la actividad de introducción y todas las demás actividades también.
import turtle turtle.color(&amp;#34;orange&amp;#34;) turtle.shape(&amp;#34;turtle&amp;#34;) Actividad de introducción turtle.color(&amp;#34;orange&amp;#34;) turtle.forward(50) Actividad 1 turtle.forward(50) turtle.left(90) turtle.forward(50) turtle.left(90) turtle.forward(50) turtle.left(90) turtle.forward(50) turtle.left(90) Actividad 2 for i in range(4): turtle.forward(50) turtle.left(90) Actividad 3 for i in range(6): turtle.forward(50) turtle.left(60) Actividad 4 def draw_hexagon(): for i in range(6): turtle.forward(50) turtle.left(60) draw_hexagon() Actividad 5 def draw_honeycomb(): for i in range(6): draw_hexagon() turtle.</description></item></channel></rss>